加議員憂在港國民安全

加議員憂在港國民安全

李柱銘等民主派訪加團日前與加拿大國會議員會面，討論本港《逃犯條例》修訂。

【本報訊】民主黨創黨主席李柱銘等民主派訪加團周三與加拿大國會議員會面，就香港《逃犯條例》修訂交換意見，與會加國議員非常關注修例對在港加國人安全造成的影響，而加拿大政府環球事務部表示，外長方蕙蘭外訪回加後，將會就有關修例表態。

相關新聞：被屈曾支持引渡 何俊仁：斷章取義

外交部：部長回國將表態

李柱銘、工黨立法會前議員李卓人及香港記者協會前主席麥燕庭，連同立法會前議員及香港眾志常委羅冠聰等，周三在加拿大首府渥太華會見加拿大各政黨國會議員及其顧問，就港府對《逃犯條例》提出修訂進行游說，希望引起加國議員及國會對《逃犯條例》修訂表達關注。各政黨國會議員及其顧問與香港及港加聯代表會面後均表示，非常關注修例對加拿大人安全和利益的影響，並會在黨內跟進討論。李卓人等人希望各政黨能夠發表聯合聲明，清楚表達加國對條例修訂的擔憂。

加拿大保守黨下議院惠靈頓—─哈頓山選區國會議員及國會加港友誼協會主席莊文浩（Michael Chong），計劃在國會詢問時間，能就此議題提問。新民主黨眾議院議員兼外交事務發言人卡龍（Guy Caron）計劃探討透過國會香港事務有關的委員會發表聲明的可能性。加拿大外交部長方蕙蘭因正在歐洲開會未返回加國，但該國環球事務部負責人表示，外交部知悉加人的憂慮，其部門正密切注視事件發展，待外交部長回加後會有所表態。

負責安排代表團訪問的港加聯會長馮玉蘭表示，她認為今次香港代表團訪加十分成功。她指出，港加聯會繼續接觸不同國家的公民組織，以至工會、商界人士，繼續支援香港。

■特約記者李肖君

上一則
上一則
民陣今集會 明向陳維安送禮

下一則
下一則
藝文界促馬逢國即擱置修例

被屈曾支持引渡 何俊仁：斷章取義
撐李家超 批評三前特首是「鴕鳥」
西環集中營：林鄭擺北京上枱擋子彈 挑中港矛盾
秘書處逼填黃定藍保安拒答遭打壓
文職同遭審查 同僚形容黑暗醜惡
民陣今集會 明向陳維安送禮
藝文界促馬逢國即擱置修例
陸委會質疑別有政治圖謀：港修例也不引渡陳同佳
前人權大使：送中例破壞中港防火牆
講大話撐修例 斥反對聲音全是廢話「林鄭有黨性冇人性」

20~30萬人

驚就做野啦